「鉛水邨」泛民大敗 得票增

2018年11月27日

「鉛水邨」泛民大敗 得票增

泛民及建制派在啟晴得票都有增長。資料圖片

【本報訊】民建聯鄭泳舜於今年3.11九西補選，在新公屋啟晴邨、德朗邨重挫民主派姚松炎，鄭在邨內兩個票站得票率均高達65%，得票分別為1,462票及2,188票，姚在兩個票站大敗逾1,700票。今次民主派由形象較親基層的李卓人上陣，得票較姚松炎佳，姚上次在兩站分別得761及1,141票，李則獲得815票及1,207票，比姚多120票，得票率分別是33.3%及30%。

深水埗區陳大勝

但陳凱欣在兩個票站得票亦較鄭泳舜多，分別獲1,515票及2,512票，得票率為61.9%及64.4%，合共得票4,027票，力壓李卓人的2,022票，兩陣營得票差距擴大至2,005票。換言之在啟晴、德朗兩邨，民主派及建制派得票都有增長，但陳的得票增幅比李卓人高。值得留意的是，今次力撐陳凱欣的食衞局前局長高永文任內曾爆出鉛水風波，重災區正是啟晴、德朗兩邨，局方當時協助及安排居民驗血，陳當時為食衞局政助，高今次亦曾到該區為她拉票。

至於九西最窮選區要數深水埗基隆街一帶，家庭住戶月入中位數只得16,950元，結果該區為陳凱欣天下，得票高達1,034票，李卓人則只得652票，馮檢基獲101票，陳的得票比其餘四位對手總和還要多。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
激進溫和 兩面不討好

下一則
下一則
勁蝕25億思捷重組 ESPRIT炒四成非前線員工

黃埔謝票 阿人：以後只助選
馮檢基拒認錯：希特拉都係民選
呼籲焦土 陳國強：冇諗過咁大鑊
當選現形「叫我建制派冇問題」陳凱欣認見中聯辦人員
議事規則加辣修訂勢通過
李卓人三大中產區保不失
激進溫和 兩面不討好
李卓人敗選 泛民鞠躬致歉「聆聽本土派聲音」